『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）
英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)
香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）
所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）
兩張符合規格的相片
過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）
其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係五十幾蚊，同空郵掛號差唔多時間
同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩日
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

Sam Gor Ho Ball

【聯署】
反對《逃犯條例》修訂，向美國白宮遞交聯署，如人數達10萬，白宮就必須回應。

請聯署及廣傳

一齊推到白宮回應啦

搶到1001就開po啦

而家印呢本野 應該好賣

sam gor出手啦

Yeah

貼多次may 姐先

所以話伸手黨真係有人緃出黎，上個post 個乜鳩魚連身份證大份都唔知，又會有人乖乖地貼link 比佢你當自己客服咩，人地問乜十都要答啲傻閪唔識睇doc 就由佢自己收皮啦

Strong post lm

新黎的巴絲發問前請睇咗google doc先，也許你的一般問題從中已有答案

真係續領從速
上個post 見到有巴打等左19日先有

利申：已經documents received 13日

sam gor strong post lau ming

建議加呢個入 FAQ
轉咗新系統好鬼多人揀錯

我英文U都識Google translate
+ 上文下理 有幾撚難呀

L M

講真 入得黎唔係個個都知， 我都已經講左我冇睇文件，我有問題sorry，點解你仲要咁小學雞 係咁串我呢 又係你話唔講收聲 我都冇再出聲。更何況我又唔係問你，人地絲打好心幫下手，都係幫左一句姐，你洗唔洗咁呀。

岩岩去郵局話寄express 佢幫我寄左speedpost 200幾蚊
不過錯有錯著 上面見有人寄失

我個重點唔係你而係反對緊人仲幫伸手黨，如果個個問一句加幫一句，咁一條問題兩句，個post 好快變成客服專區，到時大家唔使再討論。見過太多post 有呢啲問問題，如果想個post 好係唔應該再答呢啲重覆又重覆嘅問題

sam gor追post追到我氣咳

班伸手黨真係笑死人，你地唔識續唔睇doc就不如唔好續啦好嗎，唔想俾你地班友仔拉低晒現有bno holder既智商水平

有寄貴無寄錯

港爆近了
你們應當悔改

關於副簽
其實佢地點知有冇識你2年

no need to reply my post, I will disregard this post from now on. Even我都係尋日先問左2條問題， I hope or I prefer有個位置可以幫手問下bno資訊 反而換來不斷被人評鑑 有d香港人就係咁 真是冇話可說。

啲伸手黨真係痴咗線 唔睇doc 仲咁大支嘢

睇咗睇唔明問 都可以勉勉強強話人寫得唔好

唔睇就問

之前有巴打貼過
youtube有條片show晒新系統成個申請過程
你地睇咗嗰條片都夠

你唔好話你懶
你條問題係doc 入面FAQ 嘅第一題
你自己戇鳩唔好拉埋香港人落水

一來講個信字，二來份Identity confirmation form內已經特別講明職員於批核過程有可能致電副簽人查詢更多資料，如果副簽人到時鬼拍後尾枕自爆，就一定影響申請結果，我覺得甚至影響申請人同副簽人以後向英國政府其它申請事宜，所以唔建議咁做，盡量搵返真正合資格朋友，如果真係冇，最多誠實d以書面解釋，話盡力搵過都係冇，以往係有人咁做都可以成功續領..

I hope or I prefer啲人一入嚟睇Doc先 反而換嚟一堆伸手黨 有d香港人就係咁 真是冇話可說

就好似d支那人黎香港，又要申請綜援，又要唔做功課，仲大大聲鬧d社工唔話佢知有著數可以拎

低能

留名

寧願貴，咁緊要d野

已收新passport
前後三個禮拜左右
用最cheap嘅空郵 都係5-6日送到

On9問題想問
去日本買duty free咪會釘到成本護照都係單
咁洗唔洗拆哂佢先影印架？

用新定舊系統？

簡易續期資訊

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
表示不需要 COUNTERSIGN

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN

比錢之後會有位 download countersign PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯咗做英國本土續領

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書
[/quote]

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

見到你啲咁樣既人
就係個啲大聲話自己係香港人
但個格就成個大陸人既個班廢中

真係好彩你冇bno
比你拎到盞影衰其他人

乜撚野有個位置問資訊
成大個位置有好多人花時間心機去整份文件方便晒所有人 其中你想問既資訊一早有人遇過而亦都包括咗係度
你唔撚用 唔撚望 不特止仲咁撚惡鬧番人
仲要覺得自己冇錯

呢度唔係小學幼稚園 都唔係客服 冇人會老奉答你
但知道唔係啲新鮮問題 幾乎每個人都有呢個疑問既時候 做一做功課係咪真係咁難
連做小小research 既心都冇 就用番特區護照啦

不過有啲香港人係咁 以為自己好撚無助 要求人去幫
但實際上係自己賴到成隻閪 好多野自己搵到做到都唔去做

呢個問題真心on9
念在你自認就答你

你離境就應該係出imm前拆哂係箱度

我果陣朋友叫我唔好拆
拆左就會整爛果頁紙
會比人當損毀既護照
屌 原來可以拆...

其實係google打身分證大法呢五個字仲快搵到答案
你係到問完仲要等人回
好浪費你寶貴既時間架嘛

撕單唔會整爛護照張紙掛？

其實轉系統見人 講到好麻煩 究竟係點

利申 拎左 r水吹only

各位你好呀

好似大家申請好多都要填grandparents既資料, 但我前2日申請冇叫過我填..
upload相果個位都冇問我點解要用呢張相啵

開始有啲驚會唔會miss左

post多次新系統教學片

咩CASE

薛巴啲meme圖好正
新post睇黎又要大派用場

見到上個post尾條撚樣竟然問乜撚嘢係身份證大法
屌你真係無名火起
好彩有巴打即刻屌柒咗佢
如果唔係就我嚟

當初身份證大法打少左
只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民
(請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')
eclass
請原諒

我有1本bb果陣既bno(已剪角)...之後續左一次到2006年過左期
佢淨係叫我入個人資料+父母資料..跟住就到揀幾多頁既bno同俾錢&副簽張form
中間冇叫我填grandparents既頁面

有咩好擔心
有咩錯漏 HMPO 會叫你補返架啦
更何況佢都無叫你填 有咩好驚

分享我續BNO過程
我舊系統申請BNO過期約15年,第一次寄(舊BNO / 彩ID CARD COPY /兩張相/ 地址證明 /BNO申請FORM(要副署人但我空左) )
4月1日寄出,兩星期後收到HMPO E-MAIL 要補副署人同相都要有副署人簽,
之後我一直去搵副署人,到5月中搵到,補寄資料5月20日 HMPO收到,
5月22日 收到DHL SMS 5月27日到, 5月27日收到新BNO
5月29日 又收到DHL E-MAIL 我估舊BNO比返我,暫時情況係咁多

原來係你
整多幾張meme出黎就唔嬲豬你

講真我覺得有人鍾意幫啲伸手黨就由得佢哋幫下算啦 (睇死佢哋幫到咁上下都會悶)
下下都叫人睇doc又貼meme係可以自hi下嘅，但係咁搞法成版都係noise，想講下正經嘢都好難
少人就話啫，依家咁多人仲要愈整愈多noise

Pat Pat 拿出來！要啪啪啪！

講緊藤條

條乜魚上個Post一入到嚟就爆三條問題
唔洗Doc連FAQ都搵到答案嘅問題
一睇到真係慶慶哋

舊系統
中途收到email話轉新系統 話已申請嘅唔受影響
最後送dhl swipbox自取

有無咁快開po？

lm

簡易續期資訊

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
表示不需要 COUNTERSIGN

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

處理情況

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

夠雞精未

頂，真係好正
You are the King of memes.

想問如果收件想改地去公司, 要咩Status 時要搵HMPO ? 定係直接搵DHL?

收到DHL個SMS
用SMS入面條LINK改

仲有可以用locker收好方便
係要多一兩個工作天咁解

刨哂先問啦咁多位申請者
份doc真係花左咁多位巴打好多心機架
乜都唔睇入黎做伸手黨真係抵比人屌

利申：上年剩係睇完doc無問過已經輕鬆續
已去泰國 日本 愛爾蘭破青

爆post 速度快到

琴日先由都柏林返到香港，兩個禮拜就由36去到38

請問出世紙係咪寄副本就得？同埋如果冇父母既出世紙同結婚證書係咪要另外寫信解釋？

入新帖留個言都會撞到伸手黨...

Live🇬🇧🇬🇧🇬🇧

唔好意思 會再睇清楚d

一推

死不認錯、死不悔改咪就係你呢種人

唔好再鞭屍啦
條友睇個款都係Baby Condom嚟

First apply,岩岩比左錢,聽日等埋個fd 簽份confirmation就快快手寄左佢(係因航做executive officer,唔知得唔得)
無屋企人support比文件(有佢地岀世紙但唔肯比結婚證書我)唔知大唔大影響

HMPO 可以問你攞

想問下呢度有冇人用過BNO黎整日本嘅Trusted Traveler Program?

我有睇過,但好似要佢本人申請同去拎

咁勇敢上黎挑機

我有四個朋友的申請同一時間寄到英國，21號到HMPO，今日批左BNO啦！

呢排有冇咁快呀

11號到wo

你識唔識睇英文？！

上年去Big Camera定唔知Yodobashi佢已經唔係釘上去
唔係整穿你本野

點睇到21號

我想講，有三個申請係21號到，唯獨呢一個係23號到，仲快過前面個三個申請。

係，見到 11 同23😂以為11收到

會唔會你d 資料齊d, 所以批快d?

第一次申請，點搞
係咪要成本特區護照影哂？
洗唔洗出世紙證明？
咩係副簽，冇嘅話得唔得
點樣知自己有冇bno
係咪拎特區就可以轉用bno，點申請
2000年喺北京出世有冇得申請

其實我黎留名，最近推post咁快...

要證明你同佢咩關係

新人留名
之前因為價錢同手續麻煩而拖住冇申請
但見到社會形勢 同考慮到出門揸BNO比較有保障
終於立定心腸 尋日填好表 搵埋副署
今日用e-express寄出去
期待早日收到新護照

LM

『薪火post』BNO 續期資訊(6)
Item tracking history

16/2/2015 15:23 Delivery Agent - HONG KONG…+ Collected from customer
16/2/2015 21:36 Delivery Agent - HONG KONG - PTT…+ Forwarded for export
17/2/2015 23:42 International Hub Received in destination country
17/2/2015 23:44 International Hub Forwarded for UK processing
18/2/2015 1:22 National Hub Received and processed
18/2/2015 6:39 Liverpool South Depot…+ Received at delivery depot
18/2/2015 7:01 Liverpool South Depot…+ Loaded to vehicle for delivery
18/2/2015 8:33 Liverpool South Depot…+ Delivered
19/2/2015 Declaration form received, being processed
06/3/2015 issue
12/3/2015 收到新舊BNO

可能佢一直續開？又齊文件？又靚仔/女？

佢用身分證大法，當首次申請咁做。

偽伸手黨
好掛住你句天滅中共

唔好咁癲啦你

e-express

有咩問題

啱啱有人寄失咗

唔睇名真係又準備召喚伯母

請問師兄係咪打電話去DHL改swipbox自取？需要俾乜資料DHL？

自，捲落d回覆睇到答案了。

上個 post 尾先有個10號到，29號批，好飄忽

因為我網上申請時係俾email address同屋企固網電話 (揀左email接收update status)，收唔到SMS，請問師兄申請時有冇揀埋email接收？email會唔會收到DHL相同內容通知？

嘩！我都係23號joined processing queue，希望跟到佢咁快！

祝佢好運！我申請之前就係黎呢度睇到有人用e-express而一去冇回音，所以打死唔用！

唔好啊啊啊啊啊

有收過dhl email, 大概內容係話新passport將會於今日送到，請確保有人(代)簽收
ps正本文件果封得sms通知，無收到dhl email

巴打 呢排個post 咁旺 唔使推都上晒熱門啦

陣間七點半機 the 1st grad trip 去沖繩 又有得用bno 了

我當時就係睇到#702呢位師兄慘況，用e-express寄出個半月，hmpo仍然未收到，所以特別有戒心，唔知呢位師兄而家點情況？...

唔計DHL/Fedex/Speedpost
用空郵掛號係咪比EC Ship好

明白，點解我當日咁戇鳩！見佢叫輸入home telephone就真係填固網電話號碼！

但係好多e express都到

e express 其實條路同空郵掛號一樣，只係在香港早d 上機，同埋sort定比外國郵局...

點解下午到而家已經6頁咁瘋狂

終於的起心肝申請
但我係首次申請好多文件要交
希望順順利利

寄dhl,有事ga話立即有人開file有人跟進. 一日仲打幾次電話report進度去到邊. 利申:寄空運件只用dhl

如果你收到dhl*hmpo果封email, 可以根據email入面個DHL Tracking Number/Waybill Number去 track個郵件
btw, 入面好似有得加聯絡電話，改地址/收件時間果d野

明白，聽人講話即是新系統BNO application reference PEX後面十個數字，記住先！希望順順利利！

追咗咁耐post, 終於的起心肝填哂啲嘢 拎埋PEX個application no.

但我個case係Lost or Stolen（用新系統），想問份LS01係咪都仲要連埋啲docs一齊寄去

（如果第一頁有doc要睇，大家可以盡情meme我負評我）

用家留名
God save the queen

佢無覆我 但我都諗住整COVER LETTER 就算, 但你無countersign張form 諗住點搞

重新網上申請過應該得

咁咪比多次錢

如果唔急用可以等hmpo 回覆

慘得過我d野去到hmpo之後唔見

我寄兩次都用e express hmpo都收到，你情況係寄失定冇人收彈番比你

等左一日無覆, 岩先心急SEND多次QUERY 去問

點入去依頁到睇架我係舊System

你中另類六合彩

上個 post 有人問封面啲金色會唔會甩
我嗰本係祼跑，仲要擺落褲袋，宜家未有事
不過我都係一年去幾日，再密啲可能真係會甩

隔咗一日已經係新 post 仲要 sam 哥開
btw 舊 post 漏咗上個 post 嘅 link

就咁睇 post 我覺得差唔多，反而係因為唔識分舊系統同新系統，所以會有啲混淆

都係啲嘢冇回頭

寄得express點解唔再cheap d 寄空郵掛號呢？仲安全D。或者當貴D寄DHL.你呢個唔係最好嘅選擇

係

真係要的起心肝整
過左逃犯條例香港就玩完

祝順利

可以唔使打
收到sms話已寄出之後 即刻禁落條link度 更改派送方法
即刻登記埋email通知
佢到咗自提櫃之後會將個pin code email/sms比你

Lm

九十年代, 好多非香港出生嘅香港人申請歸化英國屬土公民(BDTC)

我爸媽在96年一樣先歸化BDTC, 跟住會獲發張一cert, 之後才可申請bno.
當年啲申請表, 入境書信來往, 單張等全部影哂留底做記錄, 兩張cert罷在保險箱

AppleDaily A11 30-3-1996

係咪熱潮開始退卻
定係想續既自然續左
唔續既依照唔理

過咗送中之後會嚟多幾波

公海個POST沉咗

只要日歐澳紐加等國取消特衰免簽證待遇，影響到港豬去旅行，佢哋先會醒，不過有焦土妖后拳蛾發功，呢日相信不遠

要續都續晒

林鄭都提你續好多次
點解唔早啲續呢

推

唔好意思，各位巴打

啱啱交晒錢，準備文件個陣
佢要我俾"father’s naturalisation or registration certificate"
即係乜野嚟？我明明填晒老豆老母都係香港出世
我依加有嘅係老豆老母出世紙同結婚證明
但上面我提個樣，真係唔知係咩嚟，請問有無人幫到手解答
萬分感激！！！！

5月14寄 20送到 到依家0消息 好驚

你老豆唔係香港出世?

No news is good news
冇返三個星期唔洗諗

係香港出世呀，老豆老母本bno都寫明係hong kong
係新system明明照填咗
但交文件就彈咗呢樣野

屌睇漏
你係咪填錯左D野
你老豆香港出世唔一定係英籍
要睇你老豆出世果陣係咪英籍
你填你老豆係咪British?

寫住send either既話
咁係兩樣野是但交一樣？

唉屌SEND EITHER
是但一樣就得
老豆出世紙就可以

屌眼殘，咁交番老豆老母出世紙就得啦

嚇死，唔該晒巴打

想問我媽媽在內地出生，沒有出世紙。應向入境處申請什麼文件。

source: 蘋果日報

6-3-1996

10-3-1996

13-3-1996

上面寫send either咋喎，但你有雙親出世紙，已經滿足左個要求
btw, 你問果樣係咪類似歸化果d證明，有錯請更正

一日爆200 comment 算多啦

我老豆老母無歸化到，
新system入面填咗香港出世，
亦都填咗bno資料（我/老豆老母三本，但都過晒期）
仲填埋老豆老母嘅結婚日期，

唔明點解仲會彈咗個樣野（我自己都係香港出世）
所以見到個下真係嚇咗跳
唔該晒各位巴打

你兩老有BNO已經係英籍
唔需要歸化

寫信解釋點解冇出世紙就得

佢點知自己寄失

下次擺頭版

但我想certificate 佢自1997就住在香港。可以點同入境處申請。

單程證？不過你要搵專業人士翻譯做英文
或者影身份證副本比佢，上面有佢寫佢第一次申請香港身份證嘅日期

放心，準備所需文件果個list份嘢, 其實個個申請人都一樣，等申請人自己照單執藥

代友問，97前申請過bno，本野最後去係入境處但無拎到
咁依加想申請過，有無可能再拎？
已知：手上一本bno都無

有申請過就有

唔該晒巴打我再認真睇一次先

你肯定你冇BNO?

我知道需要提供文件係要正本
如果係老豆老母結婚証書..可唔可以提供副本?
有冇巴絲打有冇試過?

係咪即係要睇doc

舊系統一定要寄LS01
新系統有寫明就叫你寄，冇就唔洗

不如睇下Doc再問

Google Chrome及各大瀏覽器均提供Ctrl+F功能，方便使用者在網頁中尋找合適內容

好 唔該哂薛巴

我都係叫人用返掛號算了

去入境處申請結婚證書副本, hk$280/份

申請表(pdf)

可網上申請

「每一個真男人背後都有一個平郵故事。」- 佚名

我見其他網話ec ship又快又唔貴
所以試下
都寄咗了 希望早日安全到達

我填果時無要我填老豆老母bno資料既

你整meme 整到上癮

放暑假嘅廢青無所事事

運費已經貴過個套

一個小問題.
如果佢有 香港身份證明書 (CI)
可否拎/申請續領BNO ?

唔該巴打

平郵戰士

冇歸化就Bye Bye

姐係當時冇拎BNO就冇？

正

冇拎BNO就冇

呢句話適用於所有人，include in 其他人護照除外

攞CI即係條友冇英籍
點攞

唔該晒

會唔會以後重用meme已經解決晒所有問題？

親
閣下作為一個中國人
做乜好地地拎特區護照唔好
要去入外國籍做漢奸呢?
by 97年TVB《九七透視》 - 拎CI嘅李家達

少啲咁既無意義抽水回覆啦。問下姐
我都揸緊BNO

唔係想抽你水，#1份嘢已經寫得好清楚。

96年之前嚟得切做返歸化都有嘅
但好似好少類似case

可能得
最多不時轉下新啲嘅format

嫌麻煩而得CI冇歸化既父母比想像中多

個平郵meme真係
記得舊年年尾有個平郵戰士，介唔介意出黎報個平安？

都唔少人有呢張野

舊系統而家check唔到，你要Webchat問佢進度。

收到！留意住先！

掛號都係俾多$15.5，就有trace no.追蹤，唔好慳呢少少錢啦！

好彩我連父母都both香港出生，一攞passport已經係BNO

之前係梵蒂岡寄張明信片返黎，一張郵票都要廿蚊港幣

廿幾年前去入境處辦理手續係好隆重既事，當時未有任何網上預約服務，要晨朝未開門前企門口排隊等入詢問處，去到詢問處對職員講申請乜，show晒備用證件佢睇，如果齊證件就俾個籌你坐低等，閒閒地等兩、三個鐘至輪到自己，萬一唔齊證件乜都搞唔到，惟有下次請早，去一去就最少冇半日時間，所以唔少人嫌麻煩都冇去。

唔出奇，英國本土裏面寄2本護照埋幾張紙都要£7.4

奶野，撳錯負皮

我22號晏奏收到hmpo話join processing queue, 要等幾耐先有下一個step,利申係英國本土renew

唔知㗎，官方答案:

首先呢 人地份doc有講到呢樣嘢

當你冇睇/唔想睇，其實你Google下都知拎得呢本嘢嘅人係冇入籍BDTC。應該話大部份都係嚟自共産中國嘅難民，只係有香港居留權，居留權≠國籍。

BDTC有效期只係去到31/06/97
到期前冇轉BNO就

順便解答埋你個問題

你就好，我申請續領時系統要埋我祖父母出世紙同結婚證明，我心諗佢地死晒幾十年，見都未見過面，有d係大陸結婚、有d我連佢姓乜名乜都唔知，更唔好講出世紙同結婚證明，就直接解釋，仲有父母已過世問唔到任何祖父母資料.... 而家仲queue緊，希望成功續到。

老婆本bno 已收到，講下啲大家比較concern 嘅點
1. 無交任何內地grandparent 證明文件，只提供姓名
2. 內地出世父母結婚證書為雙面彩色影印，中國的證書無英文字
3. 無父母世紙
3. 老婆香港出世，出世紙底面彩印
4. 老婆身份證唔底面彩印
5. 交正本銀行statement
6. 特區護照全彩印副本
7. 副簽係BNO 香港朋友

希望幫到下大家

btw 我嗰本仲未有消息，明明一齊寄

副本戰士
竟然冇比人彈

廁板洗鬼影印 咁鬼貴仲要彩色 直接成本寄過去算啦

公司印

做big4

+1
反正都過撚咗期

反正冇用 唔見咗由佢

因為有人試過仲係學生幫人副簽Rejected

依家咁多要副簽 前兩年全家續一個都唔使副簽

咁又唔會搵學生幾個朋友都過30

就來兩星期 過多一星期

彩印出世紙同結婚證書都得左

想問下如果識人係專業人士但本BNO過左期，佢可唔可以做副簽人

但我undergrad嗰陣幫fd簽又過到
一時時

巴打老婆老豆老母結婚證書冇translate返做英文都ok?
因為佢兩個大陸結婚同我係大陸出世 出世紙全簡體
諗緊點搞

結婚證書無translate 啊，同埋無出世紙

要有效期內持有人..

你個名

分享返

舊年8月申請的BNO
今年6月去澳洲，冇得用官方網站畀AU$20搞ETA
結果Google搵到間有香港地址的網站搞ETA
11點交application，1點就收到ETA了

反而我老豆本CNO，官方網站ETA application被人hold住左 ，未知原因

去到澳洲過關有奇怪野再同大家分享

你有冇舊BNO先?
有舊BNO，其實父母果埋野畀佢地參考價值並不大

利申：老豆老母支那出世，支那結婚，乜撚都係文革時被人燒晒

有冇個網站遲下我要去

我諗緊好唔好cooy多一份俾佢做reference mark返係指啲咩 但驚會唔會做多左

我啲資料仲齊過我老婆我估呢幾日會有消息掛

無話做多，我將啲野分好次序寫晒係乜野，話有需要會補正本咁

睇#8啦 講到口臭啦
一日唔跟足一日HMPO都係有機會問你攞過副簽

你中國出世黎香港攞BNO應該有張歸化英籍證明Naturalization Certificate

係我老母pack好既舊證件入面只搵到一本回港證同一張唔知咩紙 同94年簽發既bno 但果張紙唔係naturalization certificate黎

驚就寄晒去啦
冇英文嘅就翻譯
再唔係去民政處宣誓

我本bno96年第一次申請 bb樣 01年到期 12年續番
而家諗番真係感謝當年老母果種師奶仔性格 人有我都要有 所以我先本bno😂

有冇人知97前其實整BNO幾多錢
講緊下本身已經係BDTC嘅情況下申請做BNO

副署人好似普通有限公司老闆都得，唔一定專業人士

我老母都係

對佢好啲啦

X3

細個窮到窿都幫我2兄弟整

屌講過十幾廿萬次個list係recommended
HMPO未去到100%跟足個list嚟捉人
仲有有限公司主席係喺個list入面

印象中93年首次申請好似三舊幾蚊港幣.. (唔排除已經同其它申請收費撈亂)

補充：我係香港出世直接申請

終於齊曬文件聽日寄
借上邊位巴打個格式用用
舊system,寄liverpool
1. 無交任何grandparent 證明文件(父母結婚證書有grandparent 父系既名)
2. 無父母出世紙
3. 父母結婚證書 雙面彩色影印

4. 自己身份證 雙面彩色影印
5. 自己出世紙正本
6. 特區護照全彩印副本
7. 銀行statement (網上Print out)再加張正本銀聯信
8. Declaration Form,副簽係BNO 香港朋友
9. 相x2 (一張副簽)

10. 一份remark,講
-1. Applicant mother xxx born in China in 2036, do not have birth certificate.
2. Applicant Father YYY born in China in 2047, do not have birth certificate.
3. Grandparent deceased long time ago before applicant was born.No information is available
4. Applicant will join an exchange programme in UK in July 2019, cannot Provide HKSAR Passport.

歸化英籍係乜意思？
如果起香港出世，就已經係英國海外公民，就唔駛歸化英籍？

加油👍

因為實在太多人知道中共衰野，呢世都唔會變，所以就算唔為自己，都盡力為下一代著想，於能力以內範圍內開多幾度逃生門俾下一世，當年都係阿媽係咁叫我去申請，話拎多本護照以備不時之需，仲問我係咪冇錢，可以俾申請費我...

以前中國出世嚟到香港就算住滿7年成為永久居民都唔會係英籍。
BNO身份冇得自動成為，要靠自己申請。
所以如果你係上述呢班人又想申請BN(O)就要先歸化做BDTC先可以再申請BN(O)，
香港出世嘅人如果你兩老係生你嘅時候已經係永久居民，你一出世已經係BDTC，唔需要歸化，只需要父母幫你/自己申請做BNO

仲有搞清楚英國海外公民(British Overseas Citizen)係另一種身份嚟，但基本上同香港冇關係。
當年英籍香港人嘅身份係英國屬土公民(British Dependent Territories Citizen)，
後期即係我哋依家嘅BN(O)係British National (Overseas)英國國民（海外），要主動申請成為先可以。

日本政府將BNO翻譯成英国海外市民明顯出錯

25-1-1996

想問下你地郵局話寄左HMPO要等幾耐先會話收到？

大家樂鐵板套餐$35

你用邊隻郵寄服務？我用掛號空郵，三個工作日就到，同一日status轉Joined processing queue..

睇你寄空郵定SPEEDPOST

96年稷講叫好貴架啦

唔係大快活咩

用speedpost呀
郵局嗰邊話28號到左但係HMPO就仲未轉status

公道講句，要講外遊方便(單講免簽)特衰直至到呢一刻為止呢，同BNO係差唔多(我都係咁樣安慰97後既朋友)，一本可以橫跨歐亞兩大洲國家既亞洲地區護照除左日韓台星之外真係冇乜。但係柒婆如果硬推修例仲要過左呢...呢邊報導真係成真冇講錯啦

嗰Logo係大快活

Speedpost係咪等如EMS? 係咪快d安全d?

Speedpost係郵局自己加上去嘅品牌名
等於全世界通用嘅EMS

快啲+同掛號一樣安全

我係舊system時apply
5月中EMS寄去
上星期online問, 已經收到
但係依家轉左新system係咪下下都要online搵人問or send mail?
好心急唔知申唔申請到

小丑logo 係大快活

而家要$65

記錯sorry

唔係的

透過抵壘政策成為香港人，以及佢地頭7年內所生嘅嘅後代，都唔會係BDTC

呢d人係要7年後另外做歸化先可以成為BDTC

想幫位朋友問 佢本BNO 04年到咗期 咁佢上網搞 無彈佢去落FIRST UK

但係張相8 9歲樣 試唔試揀認得出 照寄過去好佢應該搵唔到副簽

online搵人問or send mail都得
舊system 要問先得

我都係舊SYSTEM, 依加無得自己CLICK 入去睇覺得好唔方便

咁我過多２個星期冇反應先再問

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

冇得睇佢status
我見之前Ｄ人又有sms, 又有email

要你交署簽就最好交，我情況冇交之後一樣要補副簽資料先比我過關

舊system 同路人

No news is good news

而家D扒餐塊扒又細又紙咁薄

過左期十幾年喎

我覺得係你個FD揀錯左某D野先無彈佢去落first application

比咗佢自己睇希望佢申請到 要副簽都唔知可以搵邊個

我就彈左去first成人

6-3-1996 蘋果日報

現今時今日, 大既有380萬人擁有bno身份, 包括bno護照到期, 但未有續期

早兩日apply果陣填錯左passport issuing authority 之後無左declaration form 之後sd左quert問hmpo 到而家都無點音

唔洗怕交左申請費有90日時間玩

依家得番得返十幾萬

都係，等多陣

我見副簽次選 我有BNO 但唔是專業人士
試唔試下幫佢副簽好

冇人會答你一定得，但有人成功

基本上都係聽過有學生或者醫生幫手副簽會reject
你唔係呢兩個"生"嘅話可以試吓

冇父母出世紙你點解釋

仲有HKSAR PASSPORT HOLDER

OK

大陸出身，填表時有寫

想問下當年抵壘政策嚟港嘅香港人係申請咩嘢護照出外國？
佢地係咪可以申請歸英之後再申請BN(O)?

右手邊個本?

我bb樣無副簽都得，嗰時禁咗認唔到樣，佢要我副簽，我無簽就咁寄去都無事

你幾時續，我4月頭續佢地要我補

BDTC?唔係香港出世都拎得？

應該係一開始拎DI (俾非永久居民，但係又唔拎得原有國家護照嘅人用)
之後做咗永久居民再拎CI (俾永久居民嘅非英籍人士)
然後選擇再歸化英籍 (BDTC) 就可以申請埋BNO

幾年前？
我嗰時係連特區全彩一齊寄過去

真係搵唔到副簽先博

係咪啫係條片方法已經唔work?

我嗰時成本特衰正本寄過去

住夠7年+申請歸化先會有
香港出世都要係父母是但一方有BDTC status先會有"established"出世紙

咁97前父母申請香港出世子女BN(O)
係需要父母其中一方有BDTC?
定係就咁有永久居留權就得？

我4月中申請寄，4月尾收到我d文件到依家都仲等緊

有機會個 officer 認為唔需要所以冇事

BDTC

即係有三百幾人到期無去續期. 1997年至今廿二年, 當中唔少bno人已經死咗, 我當每年死一萬個bno持有人和bno到期但未續o嘅人, 廿二年死廿二萬, 即 380-22= 358萬人, 仍然可申請續期. 但合資格續期人數, 必定每年少過一年.

Google BNO ETA
第一個廣告result就係，中文網黎

Or PM me

連登鬼有PM

喺英國國籍法定義
永久居留權 (拎ILR) 同 國籍 (拎passport) 係兩回事
97前仲有好多有香港永久居留權嘅人拎CI係因為佢地冇去申請歸化

short q 左

tg: @ckcheung68

我嗰本都收到sms 了
我同老婆唔地方係，我父母張結婚證書係香港嘅，都係彩印副本

Joined processing queue 11:03am on 13 May 2019
Documents received 8:24am on 13 May 2019
Use paper form to confirm identity 6:05pm on 22 April 2019
Ask someone to confirm your identity 6:03pm on 22 April 2019
Application submitted 6:03pm on 22 April 2019

唔知搞乜個Processing Queue 等到依家都未有Update

補充
如果97前嘅細路喺出世嘅時候唔係BDTC嘅established
係要靠父/母申請到BDTC之後，佢地醒水識得幫仔女入籍，仔女就可以透過BDTC by descent方法成為BDTC，再拎BNO

我早你一個星期寄到，呢兩日收到sms話會寄passport. 你可能下星期有

你本有係咪Lost Passport case?

屬於first passport application, 有連同96年發出嘅BNO寄出

我個Case的資料，23號到晒HMPO，29號已經批左。

DI係1979年先有，所以抵壘政策嚟香港嘅係攞CI。永久居民概念係1987年先有，所以當時CI唔係永久居民都攞到。

呢輪推得好快
證明好多忽然蝧蝈人

睇黎真係好隨機，都唔係跟所謂Queue

根據British Nationality Act 1981，香港出世，父母是但一方係已定居就有"established"出世紙，唔一定要係BDTC。已定居係指無逗留條件，包括永久性居民。

睇doc啦

冇就冇，舊系統要我填一D祖父母資料我都揾唔到就空左，証明資料得父母既(不過有英屬香港出世紙正本+舊BNO)

我諗要視乎每個職員效率同每單申請繁複程度，不過我又唔明既然BNO身份係終身有效，只要曾經擁有就可續領，尤其是如果申請時並冇遺失舊BNO，基本上一換一就得，拎申請人父母甚至祖父母出世紙同結婚證明有乜意思？係咪俾唔到就有機會喪失續領資格？

其實個子女只要係established就可以直接申請BNO?

最後生都90後，搵下有冇老師FD續左BNO就得啦。老師算係最易識到既專業人士。

好易甩...我隻獅子下半身唔見咗大半

我相信係因為我地好多人既檔案冇電子化到佢冇咁易搵到，所以要俾足夠証據佢由0開始做過

睇返廿幾年前新聞到今時今日，香港人依然係最後一刻去申請護照，當然人數無咁多。

遲吓頭條： 市民蜂擁申請退支籍，入境處促冷靜並保證悉數處理

到日本唔比特區護照免簽自然大把人仆去申請

可能係啦，又或者當年接受首次申請時冇拎咁多資料 (印象中我只係俾父母身份證副本同自己出世紙正本職員，肯定冇問過祖父母資料)，所以而家盡拎，申請人俾到幾多俾幾多，只要冇被佢捉到任何虛假陳述，最後點都會批申請..

原來bdtc可以by descent

我有個fd佢大陸出世
佢老豆應該有bdtc
咁佢黎到香港之後可以直接用呢個方法拎bno?

已經知道佢身分證大法中咗 佢亦都話自己細個拎過本英國既紅色文件（佢唔知佢個本係唔係bno）

我依家都叫緊佢整bno
問一問純粹係知道下佢老豆個做法同埋再肯定下姐

我估本bno以前由香港發出要交多d 野先易續，而家hmpo出bno去再續基本上交番本舊bno 就續得

係咪肯定係英國證件？因為以前有本回港證都係紅色，有個朋友早排同我傾開想續BNO，我問佢97前有冇拎過，佢話應該有，因為見到有本英式封面紅色證件，我叫佢望清楚，點知拎到出黎一望原來真係回港證..

死左link

用過廁板去越南係咪唔可以用bno再入？剛剛申請visa俾人reject左

差唔多，四張A4芬蘭寄返香港15、16歐，掛號空郵

我都有問過佢會唔會係回港證 佢又話唔記得
不過中咗身分證大法 佢又話冇拎過ci 我就叫佢比錢

左邊嗰本個 ISO code 係咪 HKG

係，只不過呢個BDTC by descent只限97前出世，97後就隨著港共政權開始而"失效"
至於97前嘅細路要拎BNO就一定要大人當年申請嘅時候識得填part 4，先有BNO by descent，亦姐係依家部份呢度嘅巴絲所指「自己個名喺老豆/老母本BNO度」嘅case

e-visa bno係有機會（好大）reject 其實人地只係俾BC

其實係咪有好多條 Queue，而我同另外幾位巴打 join 左同一條 Queue

已經寄埋本舊 BNO 過去，咁耐都無消息
又無收到通知要補資料

要申請就申請 cheap Vietnam visa俾6美金再落地簽 一定得

唉屌，咁早知申請落地咁就無左25usd，多謝大家

早幾個post都有人講過係用25美金搏6美金 其實搏唔過 而家啲特衰人用晒evisa唔使排隊整voa 對bno人嚟講都係好事

你要留意下電郵垃圾郵件有冇hmpo e mail, 佢地叫我補資料都係用e-mail

其實係我自己衰想貪方便試下evisa
咁我整返voa先，多謝

係

btw本bdtc係google得嚟唔係我本人

又幾靚女

呢度多唔多人在九七年前持有BDTC護照?

岩岩上開google search BDTC仲搵到啲藍皮BDTC嘅內頁相

以前嘅BDTC除咗有中文電碼，仲會有身高同特徵記錄

巴打，你想得太好了
到時入境處會用
全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋 (由於國籍係外交事項，香港法院無法受理司法覆核)
拒絕退出中國國籍

仲有退國籍作用唔大
你個肉體喺safety zone就得
脫咗3粒星出咗去36個月
就算假以時日香港主權去咗第二度安全啦可以返嚟嗰陣
人哋再叫你儲7年嗰陣你就捉蟲

bdtc可以by descent，亦都係點解1997.6.30前係外國出世可以拎香港永久性居民身份證，現在接近不可以既原因

中華人民共和國國籍法
第五條：
父母雙方或一方為中國公民，本人出生在外國，具有中國國籍；
但父母雙方或一方為中國公民並定居在外國，本人出生時即具有外國國籍的，不具有中國國籍。

拎左PR肯定係定居在外國，所以係英國拎左ILR之後、加拿大landed之後、攞左美國綠卡生既仔女，通通無香港居留權

引用入境處居留權如擁有香港特區居留權，即擁有以下的權利： 香港特區的入境權； 在香港特區不會受任何逗留條件（包括居留期限）的限制； 不會被遞解離境；及 不會被遣送離境。入境權如有人喪失其香港特區居留權，但按照法例仍然擁有香港特區的入境權 ，則該人擁有以下的權利： 香港特區的入境權； 在香港特區不會受任何逗留條件（包括居留期限）的限制；及 不會被遣送離境。該人可隨時自由進出香港特區，在香港特區居住、讀書或工作而不受任何限制。
主要係無左投票權，唔做得公務員，買樓要俾買家印花稅
同埋可以被遞解離境
遞解離境定義

第115章 《入境條例》 第20條 遞解離境的權力(1)總督(按:即行政長官，下同)可向任何入境者發出遞解離境令，如 —— (由1982年第78號第6條修訂；由1987年第31號第17條修訂；由1997年第88號第10條修訂)(a)該入境者在香港被裁定犯可處以不少於2年監禁的罪行；或(b)總督認為遞解該人離境對公眾有利。(2)-(4)(由1997年第88號第10條廢除)(5)遞解離境令須規定該令所針對的人離開香港，並禁止他在以後任何時間留在香港，或禁止他在該令所指明的期間內留在香港。(6)(由1987年第31號第17條廢除)(7)針對任何人發出的遞解離境令，會致使在該令發出前或在該令有效期內給予該人在香港入境或留在香港的准許或批准失效。(8)就本條而言，在決定某項罪行是否可處以監禁的刑罰時，無須考慮任何限制監禁少年罪犯的條例。 (由1997年第88號第10條修訂)(由1993年第82號第4條修訂)

今日唔知聽日事，有日可能真係玩到一世支人，無得退籍，咁我仲擔心。
香港居留權保得住就保，入境處要改例，退籍後香港居留權都無，咁我都無乎。

重點係一入口就成陣鬆肉粉/鹼水味

evisa要usd$25？

voa都係25usd，不過本身你要俾5-6usd俾中介幫你整封證明文件

i see

cheers

所以諗呢個問題嗰陣可以用呢啲標準嚟到畀自己答案
。自己係香港嘅property係咪仲有喺度定已經搞掂曬？
。走嗰陣係可以慢慢走到定係會落荒而逃嗰種？
。過咗最亂嗰段時間之後喺始終想返嚟定我唔會再理香港嘅嘢

早排入意大利過關無蓋印 之後搭火車去德國 岀境德國啲人嗰陣一睇就知啲意粉佬hea無印到 要我show去程機票 之後話你無黎嗰個印所以走都唔洗

其實有冇人真係去左interview?
我見第一頁寫可能會arrange

英國及加拿大政府就逃犯條例發表聯合聲明

Sam哥，有沒有打算趁依加再寫封信比外相，幫八九十後爭取下？

想問點解俾完錢冇declaration form download既 我之後再sign in得張form 係副署簽

而家要副簽續bno情況都要先交副簽資料

請問各位巴打，補交documents既話，passport office收到之後會唔會send黎confirm receipt

你用追蹤寄件功能就知佢地收左未

如果而家bc by descent 佢下一代喺英國出世咪拎唔到香港三粒星？

唔係香港出世點攞三粒星？

冇咩力度

Firm that lost U.K.passport contract plunges 28% after warning

Thanks巴打，keep住有track但香港Post Office個status一路都係Arrived at processing centre (inward office of exchange)
我試下去UK個Post Office webpage睇下有無得track先？

垃圾電郵都係無…
用 Online Enquiry 問過亦只係得個官方答案，處理中
慢慢等

難度要出投訴信先有用？

其實我已經離開咗香港幾年，離開果陣係有啲唔捨得，但現實終歸要面對。 香港已經人面全非，若果我留戀香港的話，五年前我都唔會鼓起勇氣連工都辭埋離開。

我唔係有事死到臨頭先去諗點解決嘅人，雖然唔可以計劃得好長遠，但有機會的話我一定留後着俾自己。

無人知最亂嘅時間，可能萬劫不復。果啲事我控制唔到幾多。我知道只有自己掌握命運。

你頭兩個問題我走時已經想得好清楚。 唯獨最後一個問題我有掙扎過想返香港，但若果我依家放棄，過往幾年嘅生活肯定白費，加上睇依家情況我已經覺得自己生活頗安穩，雖然唔似得以前係香港搵到錢，但總比係香港過得快樂。

自由嘅空氣係無價。

我解釋左我選擇錯左other,佢又無叫我搞countersign呀 我都唔知點算好

你有沒有Chk垃圾郵箱？我喺垃圾郵箱度發現佢地覆左我

而家咩情況？

姐係冇左自己簽名個part?

要交左副署人資料先比佢做下一步

原來真係覆左spam email
佢好行話我個application要比previous passport但唔駛declaration form

之後又係有咩唔同就寫covering letter

而家做法打算照sd
寫cover letter
搵多少少野做證明
可能跟前面巴打擺番staff card相落去

重煩過搵副署人😂

英國邊度有得買？
黎緊6月去London

我寧願搵副簽 但form都無搵鬼咩

我同你都衰埋同一樣野
我好驚比漏野 有排搞

重新比多次錢申請會唔會重快

好貴

90日倒數你補文件時間

Poundland，等於香港嘅十蚊店

而家應該無declaration form
副簽 FORM 同其他文件一齊寄過去應該就OK
youtube 條片都係咁講

又改左？

改咗意思係?
應該新系統就係咁
我琴日申請時同條片講嘅一樣
都係副簽+所需文件, 無提到declaration form

係咪要父母出世紙? 如果無既我係咪要打返張letter同佢講唔該巴打們

已簽

個個人要交d 野都有d 唔同😂

到時去睇下先
唔該巴打

會唔會試下去灣仔領事館辦事處直接搞Visa？
放低本passport 3日

簡易續期資訊

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

想問下如果用Expedia訂野 佢揀護照個到應該揀咩？
佢冇得揀BNO
最接近既只係得UK 或者HKSAR

UK

嘩近排咩事明明記得bookmark完上個post無耐又有新，仲要已經推咗近半

謝謝巴打

可以去政府補？

黃台仰成為難民同柒婆修例一推
啲人知驚

伸手黨大軍進攻有減緩跡象
Drake終於可以抖下喇

如果當年爺爺批左居英權我有無得拎bc

網上補交唔會
1星期前交過 approved

居英權計劃？正常British Citizenship只可以傳比海外出世嘅子女一代，咁你老豆就會係British Citizen By Descent，By Descent係唔可以再轉比英國以外出世嘅下一代。除非你係英國出世，你就可以有居英權。

你老豆同你喺邊到出世？
如果你哋是但一個喺英國出世就有 (好似係)

如果你阿爺係BNSS (1990年居英權計劃) 嘅BC就最多傳下一代
即係你老豆會有BC by descent
但係如果你係香港出世
咁就應該冇辦法

除非你阿爺係1971前去過英國拎CUKC
咁你或者仲可以有得世襲

我同老豆都係香港出世
我拎緊bno

本bno17年續填表無報到爺爺個名

你老豆會有BC，你冇
除非你老豆返英國住再申請你作為家人過去

你依家應該做既係幫你老豆續返本BC先
當有一日你老豆決定返英國住
你一日未結婚你都可以以子女身份申請Family Visa

Status Date
Joined processing queue 5:17pm on 29 April 2019
Supporting document received 11:35am on 29 April 2019
Documents received 11:31am on 29 April 2019
Use paper form to confirm identity 11:41am on 14 April 2019
Ask someone to confirm your identity 11:38am on 14 April 2019
Application submitted 11:38am on 14 April 2019

我都未得

Online apply Lost or stolen 兩日後打電話問 d 上網已經填咗嘅資料

然後等

個幾禮拜之後又有另一個人打嚟 又問 d 網上已經填咗嘅資料 外加問 HKID

之後 又等

報失都搞唔到 續更加開始唔到

點解唔跟返舊 system 填 form 一次過 sd 哂去先

明明效率無提升到

終於說服左同事扲返本舊bno 出黎續

新system 5月7 status 轉左join processing queue 然後今日31號了都未轉 approved

我懷疑我地排左同一條隊
Status Date
Joined processing queue 3:54pm on 3 May 2019
Supporting document received 1:44pm on 3 May 2019
Documents received 1:40pm on 3 May 2019

好似仲有另一位巴打 4 月中已經排緊

BC 家庭團聚好似門檻幾高吓 好似要有高收入先可以

趁脫歐前用 EU freedom of movement 用家庭團聚嘅provision 去其他 EEA 國家行使treaty right 會比較容易

我早你一個星期

同一條隊

公海又有Post上左熱門
唔通小Drake Drake既假期咁快又要完結?

咁多人排隊，而家睇返巴打成功例子報告總時間都好似耐左

今日終於SPEED POST 寄出
31/5 寄出,佢話要7日先寄到

舊BNO
相x2
Declaration Form(有副簽)
自己出世紙 正本
父母結婚證書 正本

自己身份證 雙面彩印副本
特區護照 全彩印副本
幾張CBT / 銀行statement/ 電話費單

咁就2百幾蚊

SpeedPost 感覺穩陣啲
一次半次唔好慳

當年都係用SpeedPost

一炮過續4本都係俾speedpost 245 幾抵玩

身邊D Friend一早申請左得我未申請,
由上年年中講到依加,終於行出第一步啦

幫同事問
出世紙同父母結婚證書係咪一定要寄正本
佢話驚冇得還比佢，諗住印彩色副本

利申：同事打算續bno
過左期 入面相片係小學個陣影

今日收埋第二份DHL郵件 舊bno /id copy / 地址證明都寄番比我👍

我舊bno 1996簽發 2001年過期都續到冇問題

我po出去各大channel 後，大家有幫手轉載

大家努力下，3日內33500 變55900了

繼續努力

反對送中條例，向白宮提交聯署

想8掛下呢幾星期先申請返BNO既人係諗緊咩?
係咪以為就黎平權定驚CNO比其他國家取消免簽先心急申請返?

Good. 恭喜

早兩三個post仲畀人笑緊做咩用speedpost咁富貴

Application history
Status Date
Application approved 12:33pm on 30 May 2019
Joined processing queue 11:37am on 23 May 2019
Documents received 3:15pm on 9 May 2019
Use paper form to confirm identity 5:30am on 16 April 2019
Ask someone to confirm your identity 5:22am on 16 April 2019
Application submitted 5:22am on 16 April 2019

What happens next
Your new passport is being printed. We'll let you know when it's on its way.

咁睇 身份證大法好似成功咗

有第3同最尾個行已經唔係好似啦

👍

39個鐘就已經consume咗half life

你哋都廢嘅、冇啲Guts
真男人係要寄平郵
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

Which is your passport issuing authority?
UKPA, UKPS, IPS or HMPO Other
想問呢條係答咩.... 我見我本BNO個人資料係寫passport office hongkong
thanks

希望6月9前到手 背後嘅意義會唔同哂

呢d野豐儉由人 4本野 4舊幾gbp 都俾左喇 俾多少少買個安心

Other

幾乎條修例一過，CNO即時平權咁濟
佢地仲唔驚咩?

thanks

咁佢都係得兩個選擇啫
真係咁難揀咩

又係d簡寫睇到估下估下
我就係填錯左 但又叫我照寄野過去

就係睇唔明佢簡寫寫咩....
填填下仲有條
Do you have a naturalisation or registration certificate?
You’ll only have one of these certificates if you applied for British nationality through the Home Office.

答左NO
之後變左
Apply for a first UK passport
Based on your answers, you have an old passport that was issued in 1994.

As your passport was issued a long time ago, you must apply for a first UK passport and you may need to have a passport interview.

It should take 6 weeks to get a new passport.

仲要interview

#1㩒入去睇Doc
Interview唔需要

貴好多呀

passport office hongkong就算要簡寫都會變HKPO／POHK啦
點會有個uk係入面啫

我有睇呀...
但D問題唔係入面條條都有MA
Are you applying from the UK?
答左NO , 之後寫hong kong
Have you had a UK passport before?
答左YES
Is your passport lost or stolen?
答左NO (有舊既BNO係手)
Date of birth
填左自己出世日期
When was your passport issued?
跟BNO上既日期打
Which is your passport issuing authority?
上面有巴打叫我填OTHER
Is your passport damaged?
填左NO
Do you have a naturalisation or registration certificate?
填左NO
Do you have any passports from other countries?
YES
Which country were you born in?
HONG KONG
可唔可以幫我睇下邊度錯

我從2014年尾已經想續，但一值都冇的起心肝去影證件相，之後斷斷續續拎d過期BNO、特區護照、出世紙、父母證件、自己身份證返公司scan兼彩色影印，本過期BNO同出世紙都放o係公司櫃桶四年.... 直至年頭因為知道將會換新身份證，唔想用新證申請BNO，加上特區護照已過期唔想再續，就真正上網續BNO，咁啱撞正轉新系統。

領事館搞最低消費6舊水㗎
voa+letter31鎂就搞掂喺1/3價錢

到底係而家啲人諗嘢複雜咗定點
呢條問題真係好多人都唔知點揀 明明就好 straight forward

諗住問下穩陣d
doc 個網上申請無寫ma

太耐冇續係會當你First Passport

呢part係有寫

請問師姐status轉Application approved時係係咪有email send俾你update？

舊system 好似有句 唔係英國本土發出嘅 多數都係others

Yes text message同email都有

sorry ,可能睇漏左, 咁姐係當first passport
係咪我照跟住落去就岩啦?

Thanks，我網上申請時俾咗屋企固網電話號碼，冇得收SMS，惟有希望email有，唔使日日去佢網頁登入兩、三次黎check..

分享一下，之前特價機票喺愛爾蘭改飛嘅日子要加返錢，一樣嘅買飛方式同艙位，我拎BNO 畀103 歐羅，特衰旅伴要畀217 歐羅

除咗用唔同信用卡之外得passport 唔同

補充，係CX

你早改過佢？

我都係同一日Joined queue，見有人咁快update做Approved，搞到我而家成日走去check...

請問邊度check 到？？

我係新系統，佢email個PEX字頭後面有十個數目字Application reference no.俾我，去以下網址登入check申請狀態..

恭喜當事人

係囉！我俾晒舊BNO、特區護照、證明文件、副簽... 同一日queue都仲未approved，公平咩？

英國公務員

請問副署人文件是否可以和其他申請所需文件一齊寄出？

想問呢度有無人有join過Hong Kong Watch既BNO Community?

唔知有冇人post過，啱啱喺youtube睇到條片教人續

一邊食緊fish and chips 一邊慢慢睇緊你地D資料呀

兩者差價夠續bno lu

唔好意思呀大家，有樣野想問
我上網apply renewal BNO
咁我本身已經唔見左舊果本(講緊可能係1997果時唔見左)，又唔關criminal事
但我見佢只係叫我交
1. 香港身分證 雙面彩印
2. 特衰護照 全本彩印
3. 地址證明

完全無提過要咩出世紙同副簽
咁我仲交唔交好？

唔該大家

搞到photo page成日有幾撻油漬

九成九 issuing authority 到揀錯

系統叫你交乜就交乜，唔使做多，情願佢再email俾你要求再後補。

我要大大力搣貼紙

想請教下
小弟曾經有bno
不過已經揾唔返+無續好耐
啱啱試下online填form
其中有條問題問
Is your passport lost or stolen?
我填Yes之後之後就問
Have you cancelled your passport with HM Passport Office?
我係咪應該要填 No - I need to cancel it now?
之後跟住要報失咗先可以申請replacement?

呢個就梗架啦

你揀左佢地會打比你confirm架啦

點解你地張貼紙會痴咁實我果張輕鬆搣，搣完重要無漬留低

唔洗

早過，因為佢見到我先，又拎咗本BNO 碌一碌就算

但係喺咪都 gate closed 咗，差在起飛未

佢哋個心態係whatever, it will be fine，無計

寄postcard 都可以無郵 chop

係，差價大到

但係佢97年8月，所以

我揀Hong Kong ga wor

因為我見舊有做法係要填"遺失或被盜護照通知書(LS01)"
係咪即係同上面張圖reporting it online係同一樣野?

你可以搣張單出嚟先，粒釘返到屋企先慢慢拆。

如果佢阿媽97年7月1前大住肚去申請BNO，又醒目加佢入去，就可以趕到尾班車，有朋友當年大肚去申請，職員提佢可以加埋小朋友落去，所以佢個女到而家都係用個人BNO..

公司旅行唔俾用BNO 要整特區護照 網民：唔使自己出錢 想去咪照做｜網民熱話

咁就無辦法既
呢d事佢控制唔到

唔好REPORT LOST ONLINE

選上面算

咁都得，不過睇怕無，佢話成家好少去旅行，恐怕

不過佢自己都打定輸數無

又黎bno出事無人理

係呀，真係無計，個 best friend 12月仲慘

又轉載鄉土

你best friend 12月又飛歐洲？

又黎不如又問班白痴，佢哋唔滿意中國領事嘅服務搵咩人投訴次次問班三毛都無聲出，好撚悶

講得呢句 一係唔識英文 一係唔fact check

點可能呀?

你加佢個名入BNO都要一齊申請埋身分證架喎

未出世點申請?

$500

唔係，97年12月出世

係咪最長都係5星期知結果？
呢排多左人申請

然後HMPO打黎問點解無cancel記錄你點搞

信支那領事館

你試填REPORT LOST ONLINE先

佢地好多都係身份證大法同唔見咗十九幾年
好難填得曬張表

謊言重複一千遍就是真理

英國允許華為建設5G設備

畀多少少錢可以解決嘅問題就唔係唔問題啦

佢個case真係可以，我人格擔保真有其事，佢個女1997年8月出世，佢當年6月去人境處拎BNO時，職員問佢有冇考慮過加簽肚入面小朋友落BNO，到小朋友將來大個就可以個人名義續領BNO，職員咁建議，又唔使加錢，當然照做，到佢個女19歲嘈要拎passport去旅行，初頭仲話預約拎特區護照，佢又忽然醒起自己本BNO有加簽個女，就叫試試申請BNO，仲連佢剪角舊BNO都一併寄過英國，最後成功幫個女續到。

如果係真係咪改寫身分證大法?

Trump隨時唔俾情報佢

英國鬼都係陷家剷黎架喇！同民賤聯一樣，有著數就乜都可以出賣，至何況5G！

邊有可能

大家認知唔係媽媽申請已懷孕，可以同時加簽將會出世BB落個人BNO內既咩？我一向認知都係可以，只不過估唔到現實生活認識一個，佢地一家三口都係用BNO去旅行，最好笑係個女97年8月出世，同同學講有BNO，同學都話冇可能，次次都要解釋一輪。

BNO加簽可以幫未出世的BB加簽?
未出世個細路連名都未登記咁簽咁鬼?
仲有, 我未聽個香港政府有預替仲未出世的嬰兒先做登記服務呢樣嘢...成件事好多唔make sense的地方喎朋友.

未出世都有
衰啲講句出唔到世咁點

真老唔多信

想問下關於副簽
我入佢個系統入完資料
見到有話要副簽
咁係咪即係一定要？

咁如果我搵到公司個渣bc既律師老闆幫手，會不會合資格？係咪俾佢簽個名就得？

冇出世紙=攞唔到身份證=加唔到名落BNO

見到有話要副簽就要
渣bc既律師老闆合資格
最後有得DOWNLOAD

仲有如果佢最後唔係香港出世都未必係BDTC(先唔計已經過咗6月30日)

因為未準備好料，又未問淮到老闆唔敢禁落去，想問果頁紙俾老闆簽會要準備啲咩？會不會好煩到老闆？

搵返本證見到我個證96發冇續過

passport no
contact phone no用嚟畀HMPO打電話對資料

bc唔駛畀有相嗰頁嘅copy

唔駛即係影邊貢？
不過如果要到bc copy應該都冇行

新系統？無需要老細任何證件影印本，只需要叫佢於form內填上人名、BC號碼、電話號碼、職業、工作地址、點認識你、識你幾耐、簽名..... 好似係咁多，仲有記住用黑筆、正體英文填寫，張form唔好摺。

佢個女1997年8月出世，佢當年6月去人境處拎BNO時

[center]Acceptance of Applications for British National (Overseas) passports by the British Trade Commission[/center] With effect from Tuesday 1 April 1997, the British Trade Commission has taken over for Hong Kong Immigration Department responsibility for all applications for and enquiries about :BRITISH NATIONAL (OVERSEAS) PASSPORTSThe Hong Kong Immigration Department ceased taking applications for BN(O) passports from Tuesday 1 April 1997.The address of the Passport Section of the British Trade Commission is :-British Trade CommissionPassport Section,Fourth Floor,1 Supreme Court Road,Hong KongTelephone Number : 2901 3222Fax Number : 2901 3195Opening Hours : Monday to Friday 0845 - 1500 hoursApplication forms can be obtained from the British Trade Commission at the above address. The Immigration Department will continue handling applications received on or before 31 March 1997 and issue prepared BN(O) passports until Saturday 26 April 1997. Thereafter, all uncollected passports and outstanding applications will be handed over to the British Trade Commission. However, Hong Kong permanent identity cards prepared for children under 11 years of age in connection with their BN(O) passports will continue to be issued at the original immigration offices chosen by the applicants upon application.For their convenience, applicants are reminded to pick up their passports in time at the immigration offices which have been chosen by them upon application. They will be required to collect their passports at the British Trade Commission if they do not do so before the transfer of the uncollected passports. For BN(O) passports issued to children under 11 years of age, applicants will also be required to collect their children's Hong Kong permanent identity cards at the original immigration offices after they have collected their passports.

由1997年4月1日(星期二)開始，英國駐港商務專員公署接手一切英國國民(海外)護照既申請及相關事項
係1997年3月31日或之前既申請，係1997年4月27日(星期六)之後亦都要前往英國駐港商務專員公署領取護照

第二，根據Article 3 of the Hong Kong (British Nationality) Order 1986

1997年3月31日係1996年出世既BDTC-HK登記BN(O)既截止日期，同時係最後一批可以登記既BDTC-HK(1997年出世既Deadline:1997-9-30)

你個朋友點樣5月交申請表去香港入境處申請BN(O)?

終於有時間搵齊文件
想開波填 入到條link 過左頭幾條問題
去到Is your passport lost or stolen?
我揀左yes 因為根據身份證大法我相信自己係有既
Have you cancelled your passport with HM Passport Office?
You must cancel your lost or stolen passport before you apply for a replacement.
之後呢個應該揀no? 然後去report online
我有冇理解錯 有追post如果講過我自

咁都好啲，等阿頭幫我問左老闆ok就即搞
有舊果本起手要準備既就係資料就係影身份證同護照？相好似可以就咁用手機影？

唔信，畀啲圖嚟睇下
冇圖嘅你話未受精就加到名都得啦

星期六寄speedpost
今日收到sms話收到documents
開始慢慢等

佢咁講，我咁聽，反正對我冇害，無謂對佢有任何質疑而傷感情，至於佢當時係去入境處還是駐港商務專員公署，始終廿幾年前，我唔排除佢都記錯申請地點，隨口就話入境處.... 至於日期，因為同佢個女生日有關，佢應該唔會記錯，不過既然解釋唔到點解BB未出世可以加名，大家當我冇講過啦，從我層面純粹分享，真心冇呃大家。

你其實上網申請未？版面有講對於張相基本要求，之後佢會list出你需要寄乜俾佢，正本定副本... 跟佢要求做就得，因為人人情況有分別，系統要求提交supporting documents都唔同。

係， 未出世嘅BB係可以加簽,可以入落老母個本到

快到

我信你唔係有心想誤導我地只係純分享

不過我諗你個source有問題姐

你又試過?

名同 HKID 會填咩

我幫朋友副簽個時佢身份證係（06-97），但係佢係9月出世

呢個唔知 當時人唔記得 佢02年個時續過一次，所以我連佢BB相嘅BNO都未見過

未，入左幾個step之後停左
因為睇doc話最好準備定材料先
而且係用手機搞
等老闆ok左就搵日放工搞左佢

嗚哇

頭先第一次玩個webchat

佢話

All passports have been printed yesterday

哦，其實於正常光源下、搵幅純白色或淺灰色牆做背景，用手機影張唔笑既證件相就得，再upload上系統，佢會幫你置中同適量裁相，之後會俾你preview問你是否ok，唔ok可以重新upload，大概係咁，仲有，你唔想自己影的話可以去證件相鋪頭影，同佢講明要softcopy，拎返屋企upload上系統又得！..... 我當日申請時唔知已經轉新系統，仲on99走去鋪頭影完要半打hardcopy，到上網開始申請程序至知改為upload相，唔需要寄hardcopy過去，就用手機翻拍hardcopy up過去。

Status仲係queue！

幾時寄架

又要等下星期一 戰火先再開

20號 speedpost 22 號到hmpo

全家都唔係first application

只係寄4樣野 declaration form, evidence of address, 舊passport 同兩張相

咁師兄你朋友個case同我朋友個女相同，佢個女大你朋友一個月，唔知全港而家有幾多呢類BNO持有者呢？

明明我4月中先申請 但係ref 無pex無得online track既

竟然有D咁既事

點解仲要寄相？
唔係upload上去就得？
ID copy同passport copy都唔駛？

話說address prove用信用卡結單會唔會唔得？
手上唔見有其他用得

我舊system果時申請

所以我一向理解BNO既included child係包括懷孕媽媽肚內BB，只係以往冇接觸過，直至認識呢個女性朋友，講起BNO話題至真正接觸到。

我自己係用bank account statement 嘅 屋企人全部都係政府信

O晒咀...

有師兄教過，其實上香港圖書館網頁預約借本書，佢本書準備好會寄封通知信俾你，咁呢封已經係政府信..

各位巴打 我今日經巴打點醒查實左自己啲文件後發覺原來有機會申請得返bno
咁我去左官網用新system搞
揀左lost然後打埋email同電話
佢岩岩email覆我要我兩日內打去英國同佢講
咁點算 真係要打IDD去？

Id 果方面
我係renew bc 嘅

BC

Skype

佢叫我打去 我冇理佢 然後我skip咗呢個再申請多次，而家佢叫我 身份証+passport+副簽+address prove寄過去 今次仆街了

交晒錢？
搵下有冇得改？
冇就要代英女皇多謝你果百零鎊

交呢d 資料有咩問題？

真係Established?

真係
我得張出世紙 然後最右邊好清楚寫明係established
難題黎啦 岩岩用skype打過去 電話聽英文對我黎講真係好難
幾經辛苦比左基本料佢 佢同我講個email入面係應該有reference no 咩pex no咁
但我一個數字都見唔到
結果佢叫我再交過申請
但我見上面位巴打話一交就要比資料
咁我係咪唔好搞住

唔係唔想信你
有冇問佢影張相（Blur個人重要資料）

叫得你俾料唔係已經完成左申請？
佢意思係要你另外再申請過？
又要多過成千蚊

pex no要俾埋錢先有

交哂錢啦 等埋份副簽form就可以寄過去

係咪收得皮

我仲係cancel咋喎
禁晒之後佢就話等email或者電話通知我cancel or not
我仲未比過一蚊架

唔怪得
對方個印度佬咁嘅口音都話唔明我講乜 唔明點解無no比佢

唔出奇，當年好多野都係唔行電腦。人手野一唔熟程序就會出d類似嘅例外

我識個阿媽但唔識個女，況且人地都廿一歲女，唔想搞人喇，陣間被誤會我唔信佢盞傷感情，或者我等環境同氣勢配合再問佢，但唔可以強求。

即係又交錢申請多次？萬一佢有紀錄在案，等你電話補充資料，你再申請多十次都係面打去，況且咁做反而惹人懷疑點解你第一次申請未完成，又再申請...

或者試下唔理佢照行返報失個程序寄過去博下反正錢你點都浪費左

我第一次申請果陣仲係舊system, 同埋未俾錢

咁正常佢lost得就唔會有passport no.唔會對到號既

我都諗住咁 到時有update再喺呢個post講返當係on9仔警世文等人唔好咁做

氣氛

未有一刻喺英治時期生存過都居然有得拎bno又真係難怪大家都唔信嘅

Btw希望你有朝一日真係搵到證明俾大家睇啦

支那除咗呢樣仲識啲咩，最叻偷呃拐騙

支那政權本來就係偷呃拐騙得返黎，我經常拎佢1949年立國前黨報喉舌社評出黎當笑話睇，當時未呃到政權，講得好動聽，但如果而家上大陸宣揚又分分鐘響成顛覆國家政權，好撚痴線！

是要徹底地、充分地、有效地實行普選制，使人民能在實際上，享有「普通」、「平等」的選舉權、被選舉權，則必須如中山先生所說，在選舉以前，「保障各地方團體及人民有選舉之自由，有提出議案及宣傳、討論之自由。」也就是「確定人民有集會、結社、言論、出版的完全自由權。」否則，所謂選舉權，仍不過是紙上的權利罷了。
《新華日報》1944年2月2日

今日嘅我打倒昨日嘅我，自欺欺人

所以我討厭每個站於暴政一方、擁護暴政既陷家剷！中國變成今日，完全係呢班陷家剷造成！

【聯署】
*反對《逃犯條例》修訂，向美國白宮遞交聯署*，如人數達10萬，白宮就必須回應。

請聯署及廣傳

廣傳，廣傳，廣傳 -> 好重要要講3次

經過大家3日以來嘅不斷轉貼，已經由33500票大增到64300票喇，大家繼續努力

算慢喇，個簽名運動15/5開始，我於Facebook同唔少討論區都經常見人轉載，如果香港人肯上心少少，10萬個簽名一定好快爆，根本d人連打幾隻字，做個email verify都懶，更唔好講要企出黎抗爭，所以我幾年前對香港已死心，冇晒期望。

英國本土Meme

邊個上同點拆

我提議Doc身份證大法部份加一個小TL;DR

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

其實好多香港人都應該合乎上面要求
但係屋企用唔同嘅原因阻止佢哋續BNO
啱啱先係公海釣到幾個case返嚟
Match晒上面要求但係屋企人話冇用冇申請過

唔知「支解」快定「聯合王國瓦解」快啲？

Match晒但屋企人都話冇申請過，我覺得似屋企人忽然愛国，又或者嫌麻煩唔肯借證明文件出黎，近幾年身邊唔少朋友因為想續領BNO同父母嗌大交，原因不外乎問佢地借出世紙、結婚證書之類，老人家唔肯借之餘仲反屌做乜唔用特區護照，冇果樣整果樣之類......

佢係lost case又唔報lost交唔出護照

推多次
我係咪要重新交多次LOST REQUEST
驚做多左比英國屌/懷疑

恭喜晒

你係個電話度係咪已經交代左你個名、生日日期之類既info?

咁應該當你報左失?
你應該可以去揀"I've cancelled it"?

利申自己當年都係報失但係蕭系統
有用過新系統報失既巴打記得講下

第一次個聽電話既人問左我拎生日日期同全名
之後佢幫我駁左比一條友
然後條友就再問多次我個生日
跟住就問我PEX NO. 我比唔到之後就收線
咁我應該揀得上面個欄? 個新SYSTEM同舊相比太多唔同好驚揀錯野

真係要打過去祖國？
我都諗住用身分證大法

試下同HMPO Online Web-chat問下
打字應該冇咁驚啦掛

快快手打完電話就續啦

我用SKYPE打
佢有得FREE TRIAL 400MINS打去英國

即係係網上填哂文埋就打過去？

我係因為收佢EMAIL話要我打去PROVIDE FURTHER INFORMATION先肯幫我CANCEL PASSPORT我先焗住打
仲限我2日內要打去 點知打去又變左上面個回事咁

話說話岩岩走去試下自己試一次Lost/Stolen

你地有冇試過唔係打過去而係'reporting it online'?

我見入左去之後就係填你個人資料:名，生日之類
唔知你地有冇試過

我本身就係REPORTING IT ONLINE先架
填晒野之後佢會最後要留EMAIL同電話
我就係留完之後1-2個鐘後收佢第二封EMAIL

呢兩日試下搞先
btw有冇話online交完之後限你幾耐之前要交到文件

直程無提過要我交文件
佢封EMAIL第一封係話等D OFFICER睇下批唔批CANCEL
第二封就要聯絡佢地了

會唔會個公務員搞錯咗先問你PEX Number
你唯有打多次去，講明你係經網上Report未比錢
同鬼佬講電話帶耳機會聽得清楚好多

咁應該要電話解決哂先叫你交文件

應該打完電話Cancel左舊護照你就可以報Lost/Stolen度揀"I've cancelled the passport"再開始成個填資料流程

我發現香港凌晨就係我駐場既時間
如果呢個post係一份工我就係夜更職員

有無朋友最近用BNO入緬甸，係咪都要簽證？

所有類型既英國護照(BC/BNO etc.)都要VISA
可以網上申請
國籍有得揀BNO

一覺醒來 已收到dhl 嘅e mail

然後臨出門口就見到本BNO係門口

題外話 DHL寄嘢去英國勁多麻煩嘢 所以我好驚人哋用DHL寄嘢比我
tracking又垃圾，交import tax個程序又不知所謂

如果喺EU以外寄搞到我要比import tax嘅話佢會hold住個parcel成兩個幾禮拜，跟住寄封信叫我交import tax，但條link唔會work，跟住要打N次電話去追佢先比到條work嘅link比我
最後成三個禮拜先收到個parcel

終於兩公婆啲passport 都收齊. 原來唔會寄返副本文件比我地, 淨係會寄正本

一向副本會沒收，舊BNO都會剪角比返你

第一次申請係咪一定要比出世紙正本？

係，得少少正本同埋剪角舊bno

重未有消息

可能真係同一條分隊

ID 副本都有寄返比我

HMPO有寄返HKID彩印比我

03 May 揮手
Officer 係咪放大假

無喎

除非有相有證據

唔係我都係偏向唔多信呢一邊

Crazy, 有無得投訴？

下個post名：齊拜Process God

有冇睇到govuk入面寫first passport要幾耐㗎？

銀行statement可以做住址證明嗎？ 見佢無list出黎 有冇巴打試過又成功？

開flightradar24睇 d passport 應該係坐soo082 黎香港

之前係真係冇人廣傳

5月28日都仲係33500

所以我就放上lihkg，facebook，蘋果日報d新聞comment，明報新聞comment

之後就見到多左人轉載

所以我覺得係d人唔知遮，應該唔係知到而唔簽。而家6萬7喇，進度可以啦

Doc寫左可以
不過要有寫你英文名同英文地址

我就是成功的例子

太好了

而家改咗唔得
以前得係因為呢條link入面嘅doc有寫
二月尾update咗之後已經冇咗

啱啱搵咗搵英國政府個網
Bank Statement係當Proof of Address
但係點解BNO份Guide冇咗我就唔知

我諗係apply outside UK就唔得

outside UK咁多銀行佢點知得哂

可能英國政府搵英國銀行核對資料易
而香港銀行就難d或者做唔到

exactly

CLS...

留言竟然一個三毛都冇

慘 最難副署
仲要副署全彩bc colorcopy

準備又要諗定新post名

你眼殘？

三毛仲可以講D咩

痴撚線，個 post 重開幾日就差唔多爆 post。

記得九七前當要填一 d 申請表時向國籍一欄度好多時都老一輩就填中國籍，後生既就填英國籍。

这都是过去的事，中国现在非常强大，做大事不应该一直看回头。
通常都係咁講

今個Post慢咗啦，上個三日就1001

副簽問題
我舅父女朋友係英國人(未結婚
而家係香港做野 住左幾年
有無得搵佢幫自己同兩老副簽

唔係親屬就得

但佢地plan緊結婚

可以啦...

就算plan緊結婚
只要一日未去整結婚證書都未係親屬關係

but，識曬3個人兩年以上？

係
係咪簽哂3個都ok

幾年前已經留意BNO post 問呀媽佢話扔左之後我都不了了之
但係最近比我搵返細個本bno仲要呀媽個本都係度
準備好晒文件,搵埋人副簽就準備申請

祝大家申請左既會成功 未申請既快d準備 唔好好似我咁拖咁耐

佢好似會追問你個 cancellation 嘅 ref. No

我 report lost or stolen online 已經就嚟兩個星期

同 d 職員講咗兩次電話 都仲未 confirm 我 cancel 到未

ok
最後條件就係唔係住埋同一個地址
過到就係valid嘅countersigner

哩兩日幫老豆續緊，有啲嘢想問下各位巴絲
呀爺呀嫲係二戰嗰時出世，所以冇出世紙。然後佢哋又大頭蝦唔見咗結婚證明，想問下點搞好

解釋點解冇就得

Doc有寫點攞結婚證書核證副本

唔該曬

唔知係我眼殘定係on9
我搵唔到入資料既途中有得save&exit
同埋想一次過申請幾個人，但我見唔到有 “add another application”
新version無左？

新系統冇

咁如果我幫全家4個人申請
寄出去係咪要分4份件出

唔使分 自己攞file分開申請表,跟住用一個牛皮公文袋寄過去咪得囉

收到
唔該

靜...

BNO post 又再次回復平靜

好多人都應該續左同續緊

其實果邊d人點知副簽人符唔符合要求

Passport no.

幫暴政的確衰，但係我覺得支那自己嘅文化同樣對培養帝制統治有好大幫助

快啲續番BNO

支那人DNA好多都盲目信奉權力，佢地會將權力同誠信掛勾，曾經一位文革時期走難黎香港長輩指住我鼻哥講 "唔信梁振英，唔通信你咩！"，果一刻真係好想水喉通兜頭扑落去！明明因暴政而逃難，而家又擁護暴政，呢d真係典型仆街陷家剷、流住有奶便是娘DNA既支那畜生！

問過老母，佢堅決話冇幫我拎過身份證
但個日期係02-97

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

你肯定出世時父母或其中一人係永久居民同你係香港出世？係嘅話留名睇家變

呢啲真係好癡線，未畀人迫害夠咩，所謂上咗岸就反轉頭害返收留佢嘅地方，搞衰埋人先安樂

另外一種就好似我啲親戚咁

其實點解會有香港人鍾意特衰護照，覺得無領事服務係正常？

想問下係咪要出世紙正本寄過去？影印ok?

兩個都純正香港人
而家我既步驟係咪先要打去online cancel左先
然後再補領？

影印ok, 正本應該都冇問題😆

非常強大... 就嚟大到爆

唔會寄返畀你

正本一定會寄

唔一定嫁

點解佢會問我咁多父母嘅野，全部答唔知得唔得

家變gogogo

有解釋就得

兩日32頁都平靜？

見慣風浪

同你一樣 岩岩打左電話去 佢地office好似其實都唔係好清楚 原來人地online report lost係會收到email要打返俾佢地.........
但我頭先report完lost冇見到呢個post
直接已經申請左新一本 俾埋錢....
本身見到有人講照交埋份LS01就算 但而家同佢講完電話又怕未必得
而家唯有等佢覆返我再睇下下一步要點做

同埋打完去 又收多封email 內容差唔多 但叫我打過另一個電話號碼 （但今次呢個號碼 星期六唔開工..)

其實以依家個情況嚟睇
LS01張form係咪已經冇用

你打完第一個電話佢冇提你會收到第二個email，但唔需要再打去？
我嗰陣打去個staff有提我，我冇按照第二個email指示打另一個電話（本身都係話要within 2workings days) 然後過多兩三日已經收到email :The passport that you have reported as lost or stolen has been cancelled. Your reference number is xxxx

我96年出世，身份證括號簽發日期02-97，係咪代表我曾經擁有過bno，可以lost or stolen再申請？

咁姐係你收埋第三個email，就叫做完成左報失，跟住就可以正常申請bno?
btw第二個email個電話係: +44 1733 898 763，係咪同巴打你第二封email一樣?

我打完第一個電話 佢淨係話再contact我within 5 working days，冇提過會再收到email......
都有可能係我自己冇聽清 因為原本第一個聽電話既男人英國accent冇咁重 我都仲聽得明 轉左第二個女仔 就真係聽得好辛苦

請問巴打係咪寄speedpost?

yes

答一句好嘥你時間？

比錢啦

speedpost通常都2日到

睇doc好嘥你時間？

答一句就幫到人解決個問題孤鳩寒

你最好問埋屋企人細個有冇搭過飛機,陣間係回港證就

申請回港證冇連申請身分證

屌你依㗎老奉㗎?大家嘔心嚦血整份doc出來,已經盡曬人事啦.同埋答完你又點先,答完之後唔該都無拍下囉柚就走,答黎托咩
FUCK OFF

答完緊係會講唔該啦
睇完有問題姐係你份野整得唔好囉

不過而家唔撚洗你答
有人好聲好氣答左我無你地班child登仔d閪態度

唔識睇doc?

我舊系統，今年2月續，用渣打銀行信，前中後英信，都無問題

我依家等緊呢個 email

用啲英國有嘅銀行好少會打回頭
如果你用香港細行嘅信就...

我 online apply 咗 lost 之後 收到第一封 email

打去 +44 300 222 0000 問完野叫我等

等咗一個禮拜

我無收到第二封 email

+44 1733 898 763 直接打咗俾我

佢又問 d 野 之後又係叫我等

依家等緊 唔知等乜野

唔好小學雞啦,你唔好屌咗自己做乜唔睇doc而做伸手黨先?

前兩日交左準備寄文件去HMPO，我用新系統申請既
睇google doc 見佢有一項係要交"已簽署的聲明書"，但我搵極都搵唔到佢有呢份野比我簽，想確認一下係咪新系統冇左呢樣野?
唔該曬各位

原來身份證大法都唔係100%work?

合資格就100％work

做乜鳩搞回港證唔會出身份證

有時見啲人問埋啲基本問題都會補句sorry可能睇漏/講句唔該，呀，屌你老母你就咁放低一句垃圾問題，唔該都無句仲屌人態度閪？剩係慣用口解決問題而唔係用腦嘅話就繼續用廁板啦廢閪💤

同埋咩係咪一定要比正本，authority話要你唔撚鐘意比咪唔好俾囉，衰左輸錢之嘛，問乜鳩姐柒頭

你個個留言都係呢句，其實你係咪auto reply?
轉新系統之後d doc 係咪一定句曬D野先?
新系統唔洗交相啦已經，睇doc係參考但睇完有問題係咪唔可以問?
唔可以問問題呢度就唔係forum啦下話?
問句睇下有冇人知係咪得罪你啊

係架咩 sor

條友嬲豬所以玩嘢搞其他人，好心啦，仲細咩？廿鳩幾歲都仲要咁無禮貌同咁小學雞，真是養不教，父之過

無心幫就無心幫
唔好係度移話題

唔識睇doc? Doc有寫身份證大法

寫哂出黎畀你哋睇叫無心幫，唔好話你伸心伸到要人餵，廢物特別多藉口，你嗰條問題新舊系統都係同一個答案。

如果你要呢度啲熱心巴打每日都要罰抄一次頭post或doc有嘅答案先叫做有心幫嘅，得，就當我哋全部都無心幫

反正有無心幫唔係你有資格定義，你繼續鳩噏都得

係 因為你俾錢之前
有一版係俾你做左declaration
所以唔洗聲明書

唔該曬你

黐乸線，伸手黨串過馬撚，仲要話份doc寫得唔好睇唔明。新系統既問題就話有機會會改左姐，條馬撚問個條問題跟本就doc有，跟住俾人屌仲要嬲嬲豬串返其他人。你個腦乜撚野事？

簡易續期資訊

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

Doc係未Update Established部份
佢就算睇完Doc又點會知？
你唔睇Doc就唔好當人唔睇Doc啦屌你老母
#1已經寫明睇完Doc唔明先問嘢
你咁搞法比人屌就遇撚咗啦
睇Doc咁撚辛苦你就唔好續啦

申請回港證需要申請身份證，呢樣嘢有冇都唔會影響你
你齊1997年7月1號前出世、淪陷前未夠11歲、依家身份證個括號入面嘅日期係(06-97)或之前三樣嘢，就去比錢啦。

凌晨又到薛巴出擊既時候

啱啱先返醒
8點但係出面仲係光
英國依家夜晚9點半先天黑

我已經分唔到啲人係曲線推 post 定直線伸手

我係Template個FAQ加左下面兩樣野

係咪應該要加埋用藍筆簽左名都唔會有事就算簽左唔洗特登簽多次，由佢就得

即刻比錢
Thx 巴打

如果連Passport Number都唔記九成九都要

身份證大法一般都係要報lost or stolen?

用身份證大法=冇以前嗰本喺手=lost & stolen

你搵到有舊嗰本就唔洗用身分髜大法啦

未update就咪撚串人無睇doc啦

呢d咪叫有誠意囉
其他on9仔見唔見到呀
自己過左海續左BNO就係神仙
跟手屌9未續個d
問條問題個撚個撚串過馬撚

你上面問嘅嘢Up唔Update都本身係度㗎啦
講明之後自己冇睇到就收皮啦sosad]
柒到一個點
你有咩資格屌人
咁辛苦咪唔撚好續囉
起碼都成廿幾歲人仲成個低能仔咁
真係唔好續啦你
廢事你出到去影衰我哋用緊同一本護照嘅人

人哋有誠意又點吖
你條傻閪咪又係唔會睇

請問新系統係唔係唔洗寄相過去英國
唔該咁多位巴打

就係有堆人明知有doc 都答呢啲傻閪睇下個後果就係咁

電子Upload

人哋希魔巴只係Update緊個簡短教學，加返啱啱討論啲新資料落去。真係關你條傻仔撚事咩
仲要好似自己比自己正皮
十足十支那變革者嚟
比人Bam咗一排終於識開分身入嚟？

✋😑🤚

有人發老脾,諗住搞串個場啊
係啊,話緊你啊

如果情況繼續差，希望英國將bn(o)變bn

一開始又冇屌佢
淨係召喚咗Drake出嚟

張圖又冇屌人又冇插人，下面得句叫人睇完Doc發問
都唔明咁撚大反應做乜鳩
好好地就返去睇Doc咪得囉
自己攞嚟柒之餘仲要比人圍住屌

英國BN(O)同BN其實冇分別
NationalCitizen就有分好大分別喇

我覺得要一齊爭取先得
如果唔係唔會咁輕易變到

好心柒咗就咪再駁嘴啦知唔知咁好老尷

自己唔撚睇doc被人屌，就賴落份doc唔update，明明自己問嗰條問題本來就係latest version 黎，我哋就黎要update 嘅部份都唔使update 佢問嗰條問題嘅部份，仲要死兜爛兜

跌左落地拿返渣沙啊嗎
死要面

好玄喎你呢句
平權就bc英國公民
冇oversea即係英國本土國民？

講到呢度啲巴打老奉答佢咁
死去申請中國護照叫班入境處職員服侍佢好過啦
正仆街嚟

有永久居英權就夠啦

唔好意思, 想問少少野
其實可以冇交副簽搏下寄去英國先?會唔會怕HMPO彈回頭?
PS:BB轉成人passport,06年過期, 6歲小童樣,文件齊全

#8

咦，改完個名即刻好聲好氣左喎，不過條問題一樣咁柒
點解可以成日問啲個system寫得咁清楚嘅問題
個腦究竟放乜
薜巴好善良

多謝啲人曲線推Post
今日會唔會1001到呢

冇錯

第二個email入面個電話都同你嗰個一樣，個staff有講明會收到第二個email但無須理會，佢地會喺五個工作日內聯絡我，但我嗰陣最後冇收到任何電話，隔幾日就收到email話完成報失

巴打介唔介意詳細少少講下報失個流程，可以遲D比巴打加返入個doc做參考
一開始填完Reporting it Online就要你第一個電話
電話內容佢大慨問你D咩問題?
到你收到email話你已經完成成個cancel手續會有返個reference number比你?

唔會彈

唔好咁衰啦

咁彈個定義係咩先？

係咪就咁omit PEX果行就得？咁樣啱嗎？

HM Passport Office
INT-E
101 Old Hall Street
Liverpool
L3 9BP
UK

本身乜護照都冇,連特衰都冇係咪唔使寄返去UK?

寄hkid copy , 地址 , 或者佢叫你交咪加埋出世紙 父母嘅文件囉
特衰就不需要專登申請去寄

ok thanks

對住啲咁撚串嘅，叫佢直接睇HMPO嗰份冇咁清楚嘅doc之後趕撚佢走就啱啦

加埋囉

有無人試過唔交老豆老母出世紙

有人話90後預左冇BNO
仲話BNO當年得幾十萬人有
97前有8成半人有資格申請
救撚命

點解要唔交?
唔想交正本就睇Doc/FAQ啦屌

巴打其實唔使同班人勞氣啦
開始發覺有人特登開啲BNO post引罵戰，搞分化。尤其係連登好多心智未成熟嘅人，好多人睇上腦開始屌BNO holders打飛機之類

已經睇完一次

FAQ:
其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

所以我想個有無Case係真係需要後補

唔係所有父母都咁通情達理 肯比份重要文件你郵寄去外國

我咁睇，太多人放Fake News點都要出下聲。
好似啲人話BNO冇撚用，旅行出事英國唔會理你 etc.，呢啲假資訊真係害死唔少人，搞到好多人冇咗個身份傍身，好似上面幾個身份證大法嘅巴打咁，屋企唔係扮冇攞過又唔記得，有時真係多得呢啲Fake News唔少。

睇Doc呀
第22頁最底
巴打咁辛苦整合晒D資料出黎好心你地睇下啦hi

有人係要補番
出世紙可以你去幫你屋企人拎張新既去寄

你亦都可以彩印加寫cover letter解釋冇正本既原因
之但係用呢個方法hmpo依然有可能要你比正本

Btw 係份doc禁ctrl+f 搵係咪真係咁難

有case需要後補 有case唔需要
睇幫你renew嗰個人
兩年前冇咁緊 今年年初越來越跟正程序做
自己追post揾case連登(38) 個

好似真係有CASE交左老豆老母出世紙彩本
當然有D人要求補交返正本,有D人過到骨(視乎幫你處理果個人)
至於你點做,就交返比你自己諗
BTW,你都可以比錢去申請父母出世紙既副本

1. 上填表，之後會即時收到一個email

2. 我當時係同日收到一個 We need to speak to you about your lost passport o既電郵
即時打左去英國嗰邊，一開波問我攞ref. no. ，我話冇，之後就問我全名、出生日期同HKID Number ，問完後就同我講5個工作天會有人contact 我，同時會收到另一個“We need to speak to you“ 嘅email 但無需理會

3. 隔左幾日就收到個 email 通知我已經成功 cancel passport，中間並冇再收到任何電話

如果我係同兄弟同時申請, 佢要交父母結婚証書正本去, 咁可唔可以兩個人同一份件寄去一齊申請?
啱啱SEND左EMAIL 去問, 不過都想問下有冇巴打試過咁做

唔得
唔可以共用

唔係喎，我好幾個post之前記得見過好似得(唔sure)
同一個Package send過去夾封信寫明有部份文件係幾個applicant通用就可以

知唔知點解舊登個網搜尋搵唔返舊既BNO Post
要Google先有

利申舊登CD-ROM，見到最近有好多post都有BNO既Fake News

咪係囉
十兄弟咪renew成年？

想搵下舊登D post黎睇但係個search好似好廢
Google又搵唔齊

好詳細
問多樣野，巴打你網上填野Lost/Stolen時候有冇比舊Passport個number定係唔知所以留空?

解釋咗通常都唔會為難你
類似Case呢到都有唔少
你真係驚嘅咪去查囉
不過通常都係冇副簽彈返轉頭比較常見
除非你其他文件唔足，例如有正本唔交交影印本

杞人憂天

條友一早BLOCK左

見到你地係咁屌7佢好爽

又就爆POST了

多謝兩位
有既野已經準備好又搵左人填好countersign，順手有理冇理跟舊方法照入兩張相比HMPO做多重保障

隔多幾日先騰到時間去郵局

相真係唔需要
比嚟做哂啫
HMPO要多你兩張相比啲職員J咩

我好似喺美股post見過你

下個Post叫咩名好

yes I am

6月9日上街反修例

我就係咁諗所以有呢個問題，因為呢期先嚟renew好緊急 唔想再拖 （上星期先知原來我有）
如果覆左我email再上嚟講番

中左身分證大法?

香港終局之戰

如果真係覆你唔得 咪屌柒佢囉
叫佢寄返嚟俾你再寄俾佢啲錢係咪佢俾

唔係呀 本身諗住睇下中唔中
點知直頭係有本喺屋企但屋企人唔記得整過

我諗唔會咁on9唔得
呢啲歷史文物寄咁遠我真係好驚 仲要寄兩次

即係齊料啦
要煩都係身分證大法 冇出世紙 冇副簽嘅唔追post人士

===呼籲===
無論你地係美國籍、加拿大籍、澳洲籍、紐西蘭籍、BC、葡籍，或者其他罕見國家既國籍
請你地抽出十幾分鐘既時間，寫一封簡短既信件比你地國家駐港領使館，表達對逃犯條例既關注、擔憂同不滿
小弟係現居於港既加籍人士，剛剛寫左一封email比加拿大駐港總領使館就呢條條例表達關注
希望各位有外國籍既巴絲都做類似既事
雖然個人力量微不足道，但如果人多做既話，有機會可以逼到我地各自祖國既領使同政府表態
例如，居港加拿大人已經有30幾萬，當中只要有幾千人寫信去領使館，係有機會引起到加國政府注意
希望各位外國籍巴絲善用大家既西方國家護照，行使你享用領使服務既權利，一齊幫幫香港度過呢一關
多謝各位

===email範本===
以下呢封係小弟寫既template，如果有咩錯grammar既話請見諒，各位連登外國籍巴絲請隨便拎去用喇。

Dear (領事先生/女士),

I am a (國家名) citizen currently residing in Hong Kong, and am writing to you to express my deep concern regarding the proposed amendment of Extradition Law in Hong Kong. The amendment would allow Hong Kong Government to extradite fugitives to countries and regions that are not signatory of formal extradition treaty with Hong Kong, including China mainland. According to pro-Beijing newspaper Wenwei Po, citing source close to the central government, Chinese authorities could demand Hong Kong government to extradite foreign nationals who were considered a threat to national security to mainland China. However, it is clear from past experience that Chinese authorities had abused National Security Law to restrict freedom of speech, also to censor and persecute dissidents. The Extradition Law would effectively extend applicability of Chinese National Security Law to Hong Kong. (以下括號呢段僅適用於加拿大：As you may have already known, the political tension between P.R. China and Canada had risen due to the arrest of Huawei CFO Meng Wanzhou in Vancouver, and P.R. China’s government had arrested several Canadian citizens on dubious charges and some were even sentenced to death in retaliation for Meng’s arrest.) This raised the possibility that (國家名) citizens residing in Hong Kong would be exploited by Chinese government as political hostages and extradited to China on dubious and even fabricated charges. Since it is highly unlikely that any law courts in mainland China could provide a fair trial to defendants, due to heavy political influence on Chinese judicial system, the Extradition Law is a true threat to personal safety, assets and freedom of (國家名) citizens currently living in Hong Kong. Therefore, I wish you could reflect my concerns to the Ministry of Foreign Affairs of (國家名) and the (國家名) Government, and urge the (國家名) Government to join the rank of our American and European allies to take an official stance against the amendment of Extradition Law. Thank you very much for your attention.

Yours sincerely,

Mr. X (passport number: X)

(日期), 2019

===聯絡方式(請按閣下的國籍選擇該國領事館電郵地址)===
加拿大駐港領事館email：hkong@international.gc.ca
美國駐港領事館email：acshk@state.gov
澳洲駐港領事館email：enquiries.hongkong@dfat.gov.au
紐西蘭駐港領事館email：nzcghkg@biznetvigator.com
英國駐港領事館fax：(+852) 2901 3008 (註：英國領事館沒有email)
葡萄牙駐港澳領事館email：macau@mne.pt
台北經濟文化辦事處email：khicc@taiwanculture-hk.org

追左Post一排
想問吓一個身分證大法既問題
點解全中上面三個要求一定係BNO而唔會係BDTC？
我知道去到回歸之前BDTC都仲係有簽發
但係又冇見過巴打用身分證大法之後發現只係BDTC而唔係BNO
到底咩原因

出世紙寫有'Established' = 你出世係BDTC

未滿11歲本身唔駛申請身份證

你身份證首次簽發日期為(06-97)或之前姐係你因為某D原因要申請身份證

3個結合得出你好可能就係因為申請BNO而先有一張首次簽發日期為(06-97)或之前而你本人當時係未滿11歲既冇相身分證

因為出BDTC唔需要連身份證出，BN(O)要

即係以前可以就咁申請BDTC護照唔申請身分證?

申請美國簽證須交社交媒體帳戶資料 料1470萬人受影響

如果所有social network account開晒Two Factor Authentication佢咪奈我唔何？

唔係會拎你個username 咋咩

啱啱走咗去睇多次
係喎

美國國務院發言人表示，當局已更新了移民及非移民的簽證申請表格，美國簽證申請人須於DS160申請表上，填寫過去5年使用的社交媒體帳戶名稱、電郵地址及電話號碼，並要附上有關網站連結。

此外，當局亦要求申請人提供使用超過5年的電話號碼、電郵地址、國際旅行，以及驅逐出境紀錄等。

新表格允許申請人填寫「不使用社交媒體」，但如被查出有隱瞞，或所提交的資料被查出失實，申請人必須承擔「嚴重後果」，包括遭到「拒簽」。

人權法準備

終於睇哂啲野追完PO, 仲有野唔係好明

我老母無啦啦巢翻我本bno出黎
可以去續了

推得咁快

公喜

唔好意思巴打, 我睇左Doc 好似都唔多覺有

我就係中哂呢3 樣條件, 但屋企人一時話唔記得一時話冇一時話唔知有冇幫我申請過BNO

請問咁我申請個陣應該report lost, 定當自己從來都冇UK passport 新申請?

因為見前幾頁有巴打report lost 好似搞一大輪咁, 而父母講既野又令我有D 懷疑究竟我有冇拎過UK passport

如果Doc 有既屌細力D 我重睇

我嗰個係+44 0300 222 0000
我諗住等多一兩日睇下點先
而家都唔知點搞

你三樣都中應該都係同我地做法一樣要報lost
但我地而家連點報都未知

竟然冇家變

新POST咩名好>?

97後出世都得？

佢拎黎果陣我呆左

咁都問得出

佢全部副本都dump返比我 塞到嗰信封滿曬

佢俾返部分副本我俾返廁版資料頁同身份證彩印我，其他收哂

本身bno係bb相，過期19年，系統當first adult passport

Send either:

-full birth or adoption certificates for both parents (showing both the child’s and parents’ details)
-naturalisation or registration certificates for both parents

但爸媽都唔見左出世紙，有冇巴絲係同樣情況？如果我交爸媽身份證影印本再加封信解釋得唔得？

已經爬左文同google左但都搵唔搵同我一樣嘅case

過左期12年，張相係3 4歲果陣係咪都就咁申請就得？

華僑身分證明

有冇熟TNO嘅巴絲答下

得TNO
冇户籍嘅臺灣護照係冇用
有户籍嘅臺灣護照先有美國免簽

TNO落户臺灣要居留證呢吓先叫TNO

係可以咁做既，我之前係幫父母續（過期十幾年）同埋拆返兩個小朋友既名出黎。我就將四份文件分開file，再一次過寄過去，佢會知道四份既文件係有關連。之後hmpo通知兩個小朋友要補交返父母結婚證書正本，跟住我就用紙寫左幾句，話呢個證書係呢兩個申請編號既補交文件。最後新既bno就陸續寄返黎。

咁都叫爬咗文 睇咗一頁搵唔到當爬咗

早三四年見有香土啲人講張證書就算過咗期都可以拎返
聽日你試吓打去台北經文辦問吓先
confirm得嘅話搵個閒日去力寶中心

整多本護照又冇壞嘅，雖然話本TNO冇居留權，連入台灣都要visa...
不過如果你話想搏台灣幫TNO平權
基本上冇乜可能
持有TNO人數喺2015年係3900萬人
仲多過拎TC (台灣有戶籍護照) 嘅人數

961

我係留空，完全唔記得...

感謝

以後填表時尤其外國文件種族可以揀Taiwanese而唔再係Chinese

依家新system 搵副署人係喺網上填資料，postcode應該填咩？試左00000果啲都唔得

文件唔難
去整個digital photo file先難
我情願去地鐵站影相

原來唔係副署 係confirm your identity 果版

新系統counter sign係咪唔洗再簽張相
上個月幫人簽都仲要簽相
搞到啱啱我問個fd攞相簽嚇死佢以為漏左

關於副簽
其實唔係佢個list入面嘅職業都簽得
我打份濕鳩sales工都已經幫左起碼5個朋友簽左，成功續到了

國籍行先
過21歲又有正常工作

睇下面教學啦仆街
瞬間變伸手党

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

#902 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區跟佢做啱㗎啦

你一定係有過一本
Had a UK Passport Before填Yes
報失過情
『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

#902 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

唔洗諗，搵香港BNO做副簽唔可以用網上Confirm Your Identify，一定要揀返印form出嚟

之前樓上有人話issuing authority要揀others
我頭先入咗系列試
揀咗UKPA, UKPS, IPS or HMPO
之後有得揀British National Overseas (usually resident in Hong Kong) ，系統就會當你adult renewal
但係咪都係唔啱？應該要係first uk passport?

錯咗屌細力d

咦 咁我諗緊係咪電話嗰到我揀錯option駁線
係咪應該照揀lost or stolen
我之前係揀其他 揀到佢駁接線生聽

咁你舊嗰本BNO
係咪exaxt7ly寫住
UKPA, UKPS, IPS, HMPO四隻字先
嗰度都係兩個Option啫點解要搞到咁複雜？
仲有問得呢個問題一定冇睇Doc啦屌

有咩Option揀？

佢有話例如係續領或者遺失之類嗰啲
我見遺失我又好似唔太準諗住好似平時hotline咁去搵接線搞
就係咁揀咩other thing else(唔記得係咪呢個字 但係乜乜else咁)

你係要當自己有過舊嘅一本，只係唔見咗咁解

咁試下今晚打多次先

我點知自己本野簽發部門係乜
拿我睇撚哂doc架喇，咪話我冇睇就問

咁都話睇晒？

985

你需要嘅喺一本點字嘅CNO

呢個唔係有冇睇doc咁簡單，係英文都唔睇清楚

我懷疑係英文Listening咩grade... Data file有齊都搵唔到料

打開你本野再睇清楚個人資料寫乜

我英文U都識查字典啦
仲有呢個直頭係open book test
抄功課都唔識？

990啦我開定下個post先

巴打過回答都好過上面果d
本野又唔係手鬼知咩
我冇野再問喇，因為我真係睇哂

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

你續既時候唔係應該有本野係左近架咩

代英女皇用力一推

代英女皇輕輕一推

代May姐用力一推

代英女皇不費吹灰之力一推

代英女皇猛推

代英女皇冇力一推